〔警世〕做人如做蚊 咁至乞狗憎

知唔知蚊點解咁乞人憎

咬完你就即刻飛走喱埋一二面
到你痕到仆街想打鳩死佢又搵唔到佢
到你熄燈繼續訓佢又飛出嚟係你耳邊煩鳩醒你
你一開燈佢又唔知死撚咗去邊
到佢肚仔餓又偷偷地出嚟咬你一啖

但相反
一隻蚊永遠都想吸多啲血
吸到飽一飽飛都飛唔郁嗰陣
最後只會比人一掌打死

緊記
做人如做蚊 咁至乞狗憎